\section{Auswertung}
\subsection{Versuchsteil 1 und 2}
Da wir wissen, dass für die Hallspannung Gleichung \eqref{eq:fit1} gilt haben wir an die Fits in Abbildung \ref{fig:1} und Abbildung \ref{fig:2} Fits nach dieser Gleichugn angelegt:\\
\iffalse BEGIN QASDAD 60
p1["50"].describeFit()
p1["100"].describeFit()
p1["200"].describeFit()
p2["10"].describeFit()
p2["20"].describeFit()
p2["30"].describeFit()
hallcols = []
hallcols.append(p1["50"].poptcolStr["R_H"])
hallcols.append(p1["100"].poptcolStr["R_H"])
hallcols.append(p1["200"].poptcolStr["R_H"])
hallcols.append(p2["10"].poptcolStr["R_H"])
hallcols.append(p2["20"].poptcolStr["R_H"])
hallcols.append(p2["30"].poptcolStr["R_H"])
tex("Wir haben also sechs verschiedene Werte für die Hallkonstante $R_H$:\\\\")
#tex("\\begin{tabular}{c}")
#for c in hallcols:
#	tex("$", c.singleValueDeltaTex(), "$\\\\")
#tex("\\end{tabular}\\\\")
hallc = Column(hallcols[0].memName, "eq", hallcols[0].basicSIUnit, [c.rawData[0] for c in hallcols], rawDelta=[c.rawDelta[0] for c in hallcols])
showAsTabular([hallc])

tex("Durch Einsetzen in Gleichung \\ref{eq:nseq} erhalten wir die Ladungsdichte:")
nsses = []
for c in hallcols:
	ns = calcColumn([c], nseq)
	ns.exampleEquation()
	nsses.append(ns)
tex("Wir haben also sechs verschiedene Werte für die Ladungsdichte $p_s$:\\\\")
nsc = Column(nsses[0].memName, "eq", nsses[0].basicSIUnit, [c.rawData[0] for c in nsses], rawDelta=[c.rawDelta[0] for c in nsses])
showAsTabular([nsc])
#tex("\\begin{tabular}{c}")
#for c in nsses:
#	tex("$", c.singleValueDeltaTex(), "$\\\\")
#tex("\\end{tabular}\\\\")

tex("Durch Einsetzen in Gleichung \\ref{eq:vdieq} erhalten wir das Verhältnis aus Driftgeschwindigkeit $v_d$ und Stromstärke $I$:")
vdis = []
for c in hallcols:
	vdi = calcColumn([c], vdieq)
	vdi.exampleEquation()
	vdis.append(vdi)
tex("Wir haben also sechs verschiedene Werte für das Verhältnis aus Driftgeschwindigkeit $v_d$ und Stromstärke $I$:\\\\")
#tex("\\begin{tabular}{c}")
#for c in vdis:
#	tex("$", c.singleValueDeltaTex(), "$\\\\")
#tex("\\end{tabular}\\\\")
vdic = Column(vdis[0].memName, "eq", vdis[0].basicSIUnit, [c.rawData[0] for c in vdis], rawDelta=[c.rawDelta[0] for c in vdis])
showAsTabular([vdic])
tex("Durch Einsetzen in Gleichung \\eqref{eq:muieq} erhalten wir das Verhältnis aus dem Produkt von Beweglichkeit und Spannung und der Stromstärke")
muvis = []
for c in hallcols:
	muvi = calcColumn([c], muvieq, resultMemName="\\mu U/I")
	muvi.exampleEquation()
	muvis.append(muvi)
tex("Wir haben also sechs verschiedene Werte für das Verhältnis aus dem Produkt von Beweglichkeit $\mu$ und Spannung $U$ und der Stromstärke $I$:\\\\")
#tex("\\begin{tabular}{c}")
#for c in muvis:
#	tex("$", c.singleValueDeltaTex(), "$\\\\")
#tex("\\end{tabular}\\\\")
muvic = Column(muvis[0].memName, "eq", muvis[0].basicSIUnit, [c.rawData[0] for c in muvis], rawDelta=[c.rawDelta[0] for c in muvis])
showAsTabular([muvic])
END QASDAD \fi

\subsection{Versuchsteil 3}
Die Hallspannung am p-dotierten Germanium in Abhängigkeit der Temperatur wurde gemessen und in Abbildung \ref{fig:3} dargestellt. Für die Hallspannung in Abhängigkeit der Temperatur gilt \eqref{eq:htfit}, doch Fits mit dieser Gleichung konvergierten nicht.\\
Die Hallspannung singt mit steigender Temperatur (zumindest bei hohen Temperaturen), denn bei höheren Temperaturen gibt werden mehr Elektronen-Loch-Paare erzeugt, weshalb die Ladungsträgerdichte steigt und nach Gleichung \eqref{eq:hall} und \eqref{eq:psrh} die Hallspannung sinkt. Für $T\rightarrow\infty$ geht die Hallspannung deshalb gegen 0. Bei tiefen Temperaturen steigt die Hallspannung bei steigender Temperatur, da mehr Elektronen-Gitteratom Stöße stadtfinden und deshalb die Hallspannung steigt.
\subsection{Versuchsteil 4}
Der Spannungsabfall $U$ am p-dotierten Germanium bei $I=30$ mA in Abhängigkeit der Temperatur wurde gemessen un in Abbildung \ref{fig:4} dargestellt.\\
Wir sehen, dass der $U$ mit steigender Temperatur abfällt, da der Widerstand des Halbleiters sinkt, da bei höheren Temperaturen mehr Elektronen-Loch-Paare angeregt werden, da Elektronen Fermionen sind und folglich für diese
\begin{equation}
\langle n(\alpha)\rangle = \frac{g_\alpha}{1+e^{(E_{\alpha}-\mu)/k_B/T }}
\end{equation}
gilt, wobei $\langle n(\alpha)\rangle$ die mittlere Anzahl Elektronen im Zustand $\alpha$, $g_\alpha$ der Entartungsgrad des Zustands $\alpha$, $E_\alpha$ die Energie des Zustandes $\alpha$, $\mu$ das chemische Potential, $k_B$ die Bolzmannkonstante und $T$ die Temperatur ist.\\
Es wäre eigentlich zu erwarten, dass bei niedrigen Temperaturen der Spannungsabfall zunächst zunimmt, wenn die Temperatur steigt, da das Erzeugen von Elektronen-Loch-Paaren erst bei höheren Temperaturen stattfindet, aber durch die höhere Temperatur mehr Stöße zwischen Elektronen und Gitteratomen stattfinden, die den Widerstand erhöhen. Dies konnte allerdings nicht beobachtet werden, vermutlich da unsere Messung erst bei 300 Kelvin und nicht schon darunter startete.\\
Da wir wissen, dass für den Spannungsabfall $U$ die Gleichung \eqref{eq:u5eq} gilt, können wir dies Fitten:\\
\iffalse BEGIN QASDAD 64
p4["sec"].describeFit()
tex("Hierbei ist $E_g$ gerade die Bandlücke. In Elektronenvolt ist diese folglich: $", ValueFormat(3, False).toNiceTexString(subsSIUnitsOne(p4["sec"].poptStr["E_g"]/ELEMENTARY_CHARGE)), "$ eV.")
END QASDAD \fi
\subsection{Versuchsteil 5}
Da wir wissen, dass für den Spannungsabfall $U$ Gleichung \ref{eq:u5eq} gilt, können wir dies Fitten:\\
\iffalse BEGIN QASDAD 65
p5["default"].describeFit()
tex("Hierbei ist $E_g$ gerade die Bandlücke. In Elektronenvolt ist diese folglich: $", ValueFormat(3, False).toNiceTexString(subsSIUnitsOne(p5["default"].poptStr["E_g"]/ELEMENTARY_CHARGE)), "$ eV.")
END QASDAD \fi
